const Questions = [
  {
    question: "What is the capital of Bangladesh?",
    options: ["Rajshahi", "Dhaka", " kulna", "Bogura"],
    correct: "Dhaka"
  },
  {
    question: "মহাদেশ কয়টি?",
    options: ["১টি", "৩টি", "৪টি", "৭টি"],
    correct: "৭টি"
  },
  {
    question: "বাংলাদেশ কত সালে স্বাধীনতা লাভ করে?",
    options: ["১৯৪৭ সালে", "১২৫২ সালে", "১৯৭১ সালে", "২০২৪ সালে"],
    correct: "১৯৭১ সালে"
  },
  {
    question: "কে বৈদ্যুতিক বাতি আবিষ্কার করেন?",
    options: ["মাইকেল জেকসন", "টমাস আলভা এডিসন", "নীল আর্মস্ট্রন", "রাদার ফ্রোড"],
    correct: "টমাস আলভা এডিসন"
  },
  {
    question: "মানুষের শরীরে কয়টি হার অাছে?",
    options: ["১০৯টি", "৩০৫টি", "৫০২টি", "২০৬টি"],
    correct: "২০৬টি"
  },
  {
    question: "প্রথম বিশ্বকাপ কত সালে আনুষ্ঠিত হয়?",
    options: ["১৯৭৫ সালে", "১৯৩৬ সালে", "১৮৭৬ সালে", "২০০১ সালে"],
    correct: "১৯৭৫ সালে"
  },
  {
    question: "কুরআন শরীফ কত পারা?",
    options: ["৩০ পারা", "২০ পারা", " ৫০পারা", "১০০পারা"],
    correct: "৩০ পারা"
  },
    {
    question: "কোন প্রাণী চোখ কান দ্বারা নিশ্বাস নেয়?",
    options: ["সাপ", "কুমির", "হরিণ", "বাঘ"],
    correct: "হরিণ"
  },
  {
    question: "সবচেয়ে বেশি কুমির পাওয়া যায় কোথায়?",
    options: ["আফ্রিকায়", "আমেরিকা", "বাংলাদেশ", "ভারত"],
    correct: "আফ্রিকায়"
  },
  {
    question: "পৃথিবীর সবচেয়ে বড় নদী কোনটি?",
    options: ["মিসিসিপি", "গঙ্গা", "যমুনা", "নিল নদ"],
    correct: "মিসিসিপি"
  },
  {
    question: "পৃথিবীতে মহাসাগর কয়টি?",
    options: ["৫টি", "১০টি", "৭টি", "৩টি"],
    correct: "৫টি"
  },
  {
    question: "বাংলাদেশের বিভাগ কয়টি?",
    options: ["১০টি", "৭টি", "১৭টি", "৫টি"],
    correct: "৭টি"
  },
];

